巨變即將發生 哈佛學者：中國模式面臨分水嶺

巨變即將發生 哈佛學者：中國模式面臨分水嶺

〔財經頻道／綜合報導〕美中貿易戰打得火熱，外界關注中國經濟是否會就此衰退？外媒報導，哈佛學者奧弗霍爾特（William Overholt）認為，現在所謂的「中國模式」正處於分水嶺，面對日益複雜的政治與經濟，只要改革不慎，就會就此殞落，他同時認為，無論改革成功或失敗，中國後的政治變化是不可避免的。

《BBC中文網》報導，奧弗霍爾特認為，「中國模式」是亞洲模式的變種，在中國改革開放以前，日本、韓國、台灣及新加坡等亞洲經濟體就透過類似的發展模式而成功崛起。但隨著經濟成功發展，模式也從簡單變複雜，「中國模式」只有進化為更市場化的經濟體，才能保持成功。

奧弗霍爾特用企業來比喻，指出企業發展到一定程度後，企業家希望上市，那公司必須組織轉型，像是設會計、人資和董事會等，若轉型成功那之前的成功將會繼續，否則就會停滯或失敗。奧弗霍爾特在新書《中國的成功危機》中也用了另個比喻，也就是嬰兒長大，鞋子已經不再合腳，必須重新適應長大的環境。

奧弗霍爾特認為，中國已意識到這種轉變的必要性和急迫性，雖然在習近平上台前就有規劃，但實際操作卻遇到2個難題，1是改革比想像中困難；2是越來越複雜的經濟背後，是同樣複雜的政治。

奧弗霍爾特指出，用市場進行資源配置的經濟改革，會使各個利益集團受損，使得改革受阻。他預測，若習近平在第2任期的經濟改革失敗，將會重蹈日本1975年的覆轍，最終經濟增長停滯。

但奧弗霍爾特也認為，無論改革成功或失敗，中國經濟改革後的政治變化是不可避免的，因中國人會把對經濟的不滿轉為政治壓力，成功則會產生更多的政治訴求。目前中國進一步中央集權，使中國坐在政治壓力的沸騰水壺上，可能一時管用，但不會永遠管用，奧弗霍爾特指出，現在無法像90年代一樣，對中國未來經濟走勢進行預測，唯一可以預測的是：巨變即將發生。

癡線。象牙塔學者，都未見識過大蛇痾屎。

祖國永遠富強，習大大身體健康，共產黨千秋萬世，贏完又贏。

聽咗廿年喇哈佛學者

早十年個陣，金融海潚，個個學者仲吹到咩中國模式好好，咩金磚五國

關日本1975咩事
人地日本仔不嬲都市場化

金融海嘯部份係因為911死咗好多華爾街叻仔
死淨嘅少咗競爭對見有發揮空間但急功近利
搞咗啲唔多穩健嘅 deal / financial product 出嚟
亦未夠 quali 去應對危機

無論改革成功或失敗，中國後的政治變化是不可避免的？？？？

唔使等，變咗啦，變咗帝制！

用西方邏輯去諗中國

你係講反話，但係我真心覺得呢個係象牙塔學者
佢完全未了解中國個種擴限模式有幾邪惡

如果唔係donald trump同巴農，佢地死左都唔知咩事

年年都話支爆

咪係
中國人食草都得

連登仔、腥講人係咁

白事變紅事
權鬥輸完，被自殺
利益受損，討回公道（大陸稱維權），上訪被人打到仆街，甚至當係有精神病
地方政府欠人錢，於是發債，債到期，無錢還，竟然可以債轉成股
地方gdp加起來的總數，竟然可以大過全個國家嘅gdp
唔比賣股，唔比沽空，你敢賣，你敢沽，就係惡意沽空嘅境外勢力
高鐵撞車，第一件事唔係救人，係埋左件殘骸，同埋通車最緊要

個鬼佬象牙塔學者，真係未見識過大蛇痾屎。

美帝識乜春 中國必成最後贏家

乜撚野改革、第二任期
佢地真係唔撚知共產黨係d咩黎

其實佢講得無錯

巨變即將發生

就是習總正式宣佈稱帝
由一黨專政變番做帝制, 仲唔係巨變??

支那習慣鎖國,專家可以食屎